陶傑：最後只有一招: 冚國戒嚴21日

中國武漢瘟疫引起全球恐慌。中國缺乏誠信，由中國控制的 WHO 總幹事、埃塞俄比亞人譚德塞公然說謊而變成過街老鼠、香港林鄭月娥的特府不斷出醜更已淪為令人厭惡的笑話。網絡新聞消息真假不辨，大陸的種種民間「視頻」尤為荒誕恐怖。

初期有一些片段顯示「患者」在街上行走，突然倒斃。此等喪屍風格場面引起驚恐。隨即大陸有多種「資訊」，例如指由發熱而漸漸死亡到突然斃命。「資訊」之中國式的黑箱混亂，缺乏美國和西方的權威論證，是最大的恐慌來源。

尤其是世衛總幹事譚德塞以參拜天朝上國的姿態，發言帶有中國式政治口徑，一再拒絕承認瘟疫是世界健康威脅危機，拒絕示警；然後又屈服聲稱「不是針對中國」，最後不得不承認，瘟疫已經威脅全球。此一中國高級黑奴，首鼠兩端的嘴臉，令全球作嘔。

「此地無銀三百兩」的種種姿態，加上網絡混亂，武肺危機絕對不是病毒本身，而是 21 世紀網絡世代第一次大型的綜合危機。

以中國而論：多年來聲稱以大數據、區塊鏈、人臉辨識等，監控人民行蹤，令中國提早進入 1984 的小說世界。但此次防疫，外界看到的仍然主要是人海戰術：如何在 10 日之內建成一座「火神山」的新醫院。

如此場面，當然令人對中國的組織力刮目相看，但此種人力工程由秦始皇修築萬里長城，到毛澤東時代築建雷州青年運河、紅旗渠等，屬於同一性質。

21 世紀，中國以網絡天眼高科技治國，理應除了萬里長城或金字塔式的蟻民血肉工程外，還可以動用更大的高科技能力。

例如官方宣佈深圳有 375 人確診，那麼這 375 人原居何處？工作單位是甚麼？農曆新年期間有無離開深圳返回家鄉？三星期以來，這些人曾在深圳光顧哪些食肆、去過幾家 K 場、與親友同時在何處聚會？然後由這 375 人開始作蛛網式的天眼 AI 大跟蹤。

假設每人接觸過 10 位，每 10 位又另接觸過 100 位。只深圳一地，此 375 名確診病人的原始基數，會帶來幾何級數的高危或低危接觸者行蹤。

這一切並非人力可以了解，只能靠據說能與美國匹敵的大數據、大追蹤、大監控來完成。美國和西方在靜靜觀察中國的危機應變能力。但顯然誇耀多年的「厲害了，我的IT」似乎在此次瘟疫中對於控制人流、了解擴散，並無發揮更大作用。

然而另一方面，美國司法部長嚴正宣佈起訴四名中國解放軍，指其盜竊了美國近一半人口的私人數據。

一旦發生戰爭，後勤補給最為重要。大瘟疫暴露了後勤調動出現重大問題。首先是各地似乎通報不力，方導致村鎮紛紛自行封關。中國政府未能給予 13 億人口足夠信心，雖然「十日火神山醫院人間奇蹟」，確實用雙手砌建成功，但這不是 21 世紀需要的那種奇蹟。

中國武漢瘟疫在這個層面上，美國西方和俄國，還有印度、澳洲，包括菲律賓都在默默觀察。不只是神秘的成因，而是在整個過程中，中國調動各環節、後勤資源的能力，以及控制病毒擴散的意志。

如此看來，最後只有一招：宣佈整個國家的 13 億人口，不論村鎮，全部軍事戒嚴 21 日。不准任何居民未經批准出現街頭，否則由巡邏把守的軍隊就地拘捕，判以重刑或索性射殺。糧水則由解放兵穿上全套防護衣，在各區各市建立集散站，家家戶戶上門送遞。

若有 IT 天網的覆蓋，加上地面人民解放軍雄厚的紀律和戰鬥力，一虛一實，配合 21 日全國大戒嚴，地面一片死寂，這樣就會令全球刮目相看。雖然如此畫面，只在荷里活的科幻電影出現過。

19

封關救港
斷絕與中國所有往來的通路
林鄭也別想逃

唔會 經濟受唔住
支那其實並冇決心對抗疫症
由爆發之初所做既所有嘢都係出於治安/維穩需要而非抗疫 一開始屈造謠尤是 起火神山唔洗講 就連封城都係
支那根本就從來冇打算抗疫 每步都係被迫到如果唔做嘢就講唔過去(損害政權穩固性)先做

既然係咁又點會為抗疫而損經濟 倒果為因?

等同滅国

中共從來只關心如何穩守政權，其他可以不理就不做

滅國更加好

最好之後又爆多次

19自從14日閉關練仙，出山後勇武好撚多鳥！！！！

共過患難就係手足

判以重刑或索性射殺。

合符蟈蜻

滅國，唔洗講咁多

美國和西方在靜靜觀察中國的危機應變能力。但顯然誇耀多年的「厲害了，我的IT」似乎在此次瘟疫中對於控制人流、了解擴散，並無發揮更大作用。

其實即係話無路行 點行都唔通 等支爆啦
睇19 文 不嬲都係掉轉睇

邊撚度夠咁多兵全國戒嚴
就算計晒全部公安、武警、解放軍都係百萬計人力。
北京一城已經要三十萬人

鬼叫鬼國人搞到佢d郵輪假期

解放軍都中招啦邊出到嚟

Push

曱甴都50個hold住幾千手足啦
有武器點同

宣布之前全國暴亂搶物資都似

19 日撚日喺光明頂話佢係非洲部落酋長